\RequirePackage{flashmovie}
% it is necessary to use "\RequirePackage{flashmovie}" because beamer
% also uses "\pdfminorversion". see flashmovie.sty for an explanation.
%% abtex2-modelo-slides.tex, v-1.0 gfabinhomat
%% Copyright 2012-2013 by abnTeX2 group at http://abntex2.googlecode.com/ 
%%
%% This work may be distributed and/or modified under the
  

% Apresentações em widescreen. Outros valores possíveis: 1610, 149, 54, 43 e 32.
% Por padrão, as apresentações são no formato 4:3 (sem o aspectratio).
\documentclass[aspectratio=169]{beamer}	 	

\usetheme{PaloAlto}
\usecolortheme{default}
\usefonttheme[onlymath]{serif}			% para fontes matemáticas
% Enconte mais temas e cores em http://www.hartwork.org/beamer-theme-matrix/ 
% Veja também http://deic.uab.es/~iblanes/beamer_gallery/index.html

\setbeamercolor{normal text}{fg=black}
\setbeamercolor{alerted text}{fg=black}
\setbeamercolor{author}{fg=blue}
\setbeamercolor{institute}{fg=blue}
\setbeamercolor{date}{fg=green}
\setbeamercolor{frametitle}{fg=white}
\setbeamercolor{framesubtitle}{fg=brown}
\setbeamercolor{block title}{bg=blue, fg=white}		%Cor do título
\setbeamercolor{block body}{bg=gray, fg=darkgray}	%Cor do texto (bg= fundo; fg=texto)

% ---
% PACOTES
% ---
\usepackage{hyperref}
%\usepackage[alf]{abntex2cite}		% Citações padrão ABNT
\usepackage[brazil]{babel}		% Idioma do documento
\usepackage{xcolor}			% Controle das cores
\usepackage[T1]{fontenc}		% Selecao de codigos de fonte.
\usepackage{graphicx} 
\usepackage{animate}
\usepackage[utf8]{inputenc}		% Codificacao do documento (conversão automática dos acentos) 
\usepackage{amsfonts} 
\usepackage{txfonts}			% Fontes virtuais
\usepackage{media9}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{etex} 
\usepackage{textcomp}
\usepackage{url}
% ---
\usepackage{textpos} 
\usepackage{etoolbox}
\usepackage[comma,numbers,sort&compress]{natbib}
\usepackage{listingsutf8}
\definecolor{javared}{rgb}{0.6,0,0} % for strings
\definecolor{javagreen}{rgb}{0.25,0.5,0.35} % comments
\definecolor{javapurple}{rgb}{0.5,0,0.35} % keywords
\definecolor{javadocblue}{rgb}{0.25,0.35,0.75} % javadoc
\lstset{language=Java,
basicstyle=\ttfamily,
keywordstyle=\color{javapurple}\bfseries,
stringstyle=\color{javared},
commentstyle=\color{javagreen},
morecomment=[s][\color{javadocblue}]{/**}{*/},
numbers=left,
numberstyle=\tiny\color{black},
stepnumber=2,
numbersep=10pt,
tabsize=4,
showspaces=false,
extendedchars=false,
showstringspaces=false,
inputencoding=utf8/latin1}
 
\setbeamercolor{framesubtitle}{fg=white}
\hypersetup{
    colorlinks,
    citecolor=green,
    linkcolor=red,
    backref=true
}

\let\oldbibitem=\bibitem
\renewcommand{\bibitem}[2][]{\label{#2}\oldbibitem[#1]{#2}}
\let\oldcite=\cite
\renewcommand\cite[1]{\hypersetup{linkcolor=green} \hyperlink{#1}{\oldcite{#1}}}
\let\oldcitep=\citep
\renewcommand\citep[1]{\hypersetup{linkcolor=green}\hyperlink{<<issue 1>>}{\oldcitep{<<issue 1>>}}}
\let\oldciteauthor=\citeauthor
\renewcommand\citeauthor[1]{\hypersetup{linkcolor=green}\hyperlink{<<issue 1>>}{\oldciteauthor{<<issue 1>>}}} 
 

\logo{\includegraphics[width=1.5cm,height=1.1cm]{uem.jpg}}

% --- Informações do documento ---
\title{Support Vector Machines \\
SVM}
 
\author[]{Alexandre C. Andreani \\
 Marcelo Lessa \\ Reginaldo Russinholi}
\institute{
Prof.\textordfeminine Dr.\textordfeminine Valéria Feltrim \\
Mestrado em Ciência da Computação \\
Departamento de Informática}
\date{\today, v-1.9.1}
% ---
\newbool{HAS_VIDEO}
\booltrue{HAS_VIDEO}
\makeatletter
\setlength{\beamer@headheight}{1.2cm}
  \setbeamertemplate{sidebar \beamer@sidebarside}%{sidebar theme}
  {
  
    \beamer@tempdim=\beamer@sidebarwidth%
    \advance\beamer@tempdim by -6pt%
    \insertverticalnavigation{\beamer@sidebarwidth}%
    \vfill
    \ifx\beamer@sidebarside\beamer@lefttext%
    \else%
      \usebeamercolor{normal text}%
      \llap{\usebeamertemplate***{navigation symbols}\hskip0.1cm}%
      \vskip2pt%
    \fi%
}%
\makeatother
%\makeatletter
%\setlength{\beamer@headheight}{1cm}
%\makeatother
% ----------------- INÍCIO DO DOCUMENTO --------------------------------------
\begin{document}


% ----------------- NOVO SLIDE --------------------------------
\begin{frame}
	\frametitle{\textbf{Universidade Estadual de Maringá}}
		 
		
	\titlepage
		
\end{frame}

% ----------------- NOVO SLIDE --------------------------------
 
\begin{frame}{Sumário}
	\tableofcontents
\end{frame}
\section{Introdução}
\begin{frame}{O que é SVM?}
	\begin{itemize}
		\item \textit{Support Vector Machine}(SVM) vem da contração de \textit{Support-Vector Networks Machine Learning} 
		\pause
		\item Em português: Máquina de Vetor de Suporte
		\pause
		\item Criado pelo Cientista da Computação russo Vladimir N. Vapnik e Corinna Cortes em 1995 \cite{vn}.
		\begin{itemize}
			\item Vladimir N. Vapnik:  professor na Universidade de Londres
			\item Corinna Cortes: pesquisadora chefe no Google
		\end{itemize}
		\pause
		\item Método supervisionado de Aprendizagem de Máquina
		\pause
		\item Originalmente criado como classificador de dois grupos
				
	\end{itemize}
\end{frame}
% ----------------- NOVO SLIDE --------------------------------
\section{Idéia geral}
\begin{frame}{Idéia geral}
	\begin{itemize}
		\item Encontrar um reta que separe duas classes
		\begin{figure}
			\centering
			%\includegraphics[width=4cm,keepaspectratio=true]{img/geral1.eps}
			\includegraphics<1>[width=4cm,keepaspectratio=true]{img/anim/a1.eps}
			\includegraphics<2>[width=4cm,keepaspectratio=true]{img/anim/a2.eps}
			\includegraphics<3>[width=4cm,keepaspectratio=true]{img/anim/a3.eps}
			\includegraphics<4>[width=4cm,keepaspectratio=true]{img/anim/a4.eps}
			\includegraphics<5>[width=4cm,keepaspectratio=true]{img/anim/a5.eps}
			\includegraphics<6>[width=4cm,keepaspectratio=true]{img/anim/a6.eps}
			\includegraphics<7>[width=4cm,keepaspectratio=true]{img/anim/a7.eps} 
			\caption{Possíveis hiperplanos separadores}
		\end{figure}
	\end{itemize}
\end{frame} 
 
\begin{frame}{Idéia geral}
	\framesubtitle{Mas qual a melhor reta para separar?}
	\begin{figure}
		\centering 
		\includegraphics<1>[width=4cm,keepaspectratio=true]{img/margin/m1.eps}
		\includegraphics<2>[width=4cm,keepaspectratio=true]{img/margin/m2.eps}
		\caption{busca do hiperplano ótimo}
	\end{figure}
	 		 
	 		
\end{frame} 
 
\section{Hiperplano}
\begin{frame}{Hiperplano}
	\framesubtitle{Hiperplanos separadores de acordo com $\mathbb{R}^n$}
	 		  
	\begin{columns}
		\begin{column}{0.5\textwidth}
			Em $\mathbb{R}^1$ o hiperplano é um ponto \\ 		  	 	 	
			\includegraphics[width=4cm,keepaspectratio=true]{img/h1d.eps}
			\pause
			\vspace{1cm}\\
			 		       	
			Em $\mathbb{R}^2$ o hiperplano é uma reta \\ 
			\includegraphics[width=4cm,keepaspectratio=true]{img/h2d.eps}
			\pause
		\end{column}
		 		  
		\begin{column}{0.5\textwidth}
			Em $\mathbb{R}^3$ o hiperplano é um plano \\ 
			\includegraphics[width=4cm,keepaspectratio=true]{img/h3d.eps}
		\end{column}
	\end{columns}
	
\end{frame} 

\section{Vetores de suporte}
\begin{frame}{Vetores de suporte}
	 		   
	% 		  		  			\includegraphics[width=8cm,keepaspectratio=true]{img/supportVectors.eps}
	 		  		  		 
	 		   
\end{frame} 
  

% ----------------- NOVO SLIDE --------------------------------
\section{SVM Não linear}
\begin{frame}{SVM Não linear}
	\begin{itemize}
		\item  Embora com a utilização da margem de folga, muitos problemas possam ter suas classes separadas de forma linear.
		\pause
		\item A maioria dos problemas do mundo real não são separáveis linearmente. 
		\pause
		\item E sendo assim qual a solução?
	\end{itemize}
\end{frame}
\subsection{Mapeamento entre dimensões}
\begin{frame}
	\frametitle{Mapeamento entre dimensões}
	\begin{itemize}
		\item Vamos supor o caso abaixo:
						   	
		\begin{figure}
								   		 
			\centering
			\includegraphics[width=7cm,keepaspectratio=true]{img/1d.eps}
			\caption{Pontos no espaço $\mathbb{R}^1$ }
								   		
		\end{figure}
		\pause
						   	
		\item Os dados possuem uma única dimensão sendo impossível separar linearmente. 
		\pause
		\item Para resolver esse tipo de problema o SVM utilizam a abordagem de mapear os dados para um espaço de dimensão maior. Por exemplo: $\mathbb{R}^1 \rightarrow \mathbb{R}^2$
	\end{itemize}
			
\end{frame}
	
	
% ----------------- NOVO SLIDE --------------------------------
\begin{frame}{Mapeamento entre dimensões}
	\begin{itemize}
		\item Mapeando os dados do exemplo anterior para uma dimensão maior, podemos ter:
		\begin{figure}
			\centering
			\includegraphics[width=7cm,keepaspectratio=true]{img/2d.eps}
			\caption{Pontos no espaço $\mathbb{R}^2$}
		\end{figure}
		\pause
		\item Com isso é possível separar linearmente o novo conjunto de treinamento. 
	\end{itemize}
			
\end{frame}
	
% novo slide
\begin{frame}{SVM Não Linear}
	\begin{itemize}
		\item Supondo um outro conjunto de treinamento que também não é possível separar as classes linearmente:
		\begin{figure}
			\centering
			\includegraphics[width=5cm,keepaspectratio=true]{img/2dnl.eps}
			\caption{Pontos em $\mathbb{R}^2$ não separáveis linearmente}
		\end{figure}
	\end{itemize}
		    
\end{frame}
    
\subsection{Animação} 
\begin{frame}
	\frametitle{Função \textit{Kernel} polinomial(quadrático)}
	{
		\begin{figure}
			\def\figurename{Video}
			\vspace{-0.5cm} 
			\makebox[13.5cm][c]{%
				\centering
				\begin{minipage}{0.6\linewidth}
					\ifbool{HAS_VIDEO}{
						\includemedia[
							width=1\linewidth,
							height=0.8\linewidth,
							activate=pageopen,
							addresource=m.mp4,
							flashvars={source=m.mp4
								&loop=false
								&autoPlay=true}
						]{}{VPlayer9.swf}
													       
						%   \flashmovie[engine=flv-player,auto=1,controlbar=0]{m.flv} 
						}{}
				\end{minipage}}
							       
			\caption{Retirado de \cite{udi}.}
							   
		\end{figure} 
				   
	}
	%\fullFrameMovie{m.flv}{\textcircled{c} 1990 Someone Here}
		  
\end{frame}
  
\subsection{Funções \protect\textit{Kernel}}
\begin{frame}{Função \textit{Kernel}}
	\begin{itemize}
		\item A função \textit{Kernel} é a função responsável por gerar os valores que serão usados como o atributo da nova dimensão do conjunto de treinamento.
		\pause
		\item Tipos de Funções \textit{Kernel}:
		\vspace{1cm}
		\begin{center}
							   
			\begin{tabular}{ | l | l | l |}
				\hline
				\textbf{Kernel} & \textbf{Função}               \\ \hline
				Polinomial      & $(\delta(x_i\cdot x_j)+k)^d$    \\ \hline
				Gaussiano       & $exp(-\sigma(\|x_i-x_j\|^2))$   \\ \hline
				Sigmoidal       & $tanh(\delta(x_i \cdot x_j)+k)$ \\
				\hline
									         
			\end{tabular} 
		\end{center}
					   
	\end{itemize}
\end{frame}
  
% ----------------- NOVO SLIDE --------------------------------
\section{Múltiplas Classes}
\begin{frame}{Múltiplas Classes}
	
		 
	\begin{itemize}
		\item A maioria dos problemas reais necessitam de uma classificação com múltiplas classes
		\pause
		\item Apesar do SVM ter sido criado inicialmente para trabalhar principalmente classificações binárias, é possível utilizá-lo para classificação múltipla
	\end{itemize}
\end{frame}

\subsection{\protect \textit{Um Contra o Resto}}
\begin{frame}{\textit{Um Contra o Resto}}
	\begin{itemize}
		\item Esta técnica consiste em escolher uma classe e separá-la de todas as outras, e continuar fazendo isso para cada classe
		\begin{figure}
			\centering
			\includegraphics[width=7cm,keepaspectratio=true]{img/umcontraoresto.eps}
			\caption{Estratégia \textit{Um Contra o Resto}}
		\end{figure}
					 
					 
	\end{itemize}
\end{frame}

\subsection{Pairwise (ou \protect \textit{Um Contra Um})}
\begin{frame}{Pairwise (ou \textit{Um Contra Um})}
	\begin{itemize}
		\item Consiste em construir um classificador para cada par de classes.
		\pause
		\item Para C classes são construídos $C*(C-1)/2$ classificadores.
		\pause
		\begin{itemize}
			\item A classificação é feita por uma estratégia de votação onde a maioria vence (max-wins voting), onde cada classificador atribui uma das duas classes para a instância.
			\pause		 
			\item A classe mais votada determina a classificação da instância 
		\end{itemize}
						  
		\pause
		\begin{figure}
			\centering
			\includegraphics[width=5cm,keepaspectratio=true]{img/umcontraum.eps}
			\caption{Estratégia \textit{Um Contra Um}}
		\end{figure}
					 
	\end{itemize}
\end{frame}

\section{Prós e Contras}

\begin{frame}{Prós e Contras}
	\begin{itemize}
		\item \textbf{Prós:}
		\begin{itemize}
			\item Pode ser usado para dados não linearmente separáveis
			\pause
			\item Excelente generalização
			\pause
			\item Encontra o hiperplano separador ótimo
			\pause
			\item Complexidade do classificador é caracterizada pelo número de vetores de suporte ao invés da dimensionalidade do espaço de transformação 
			\pause
			\item Intuição geométrica, elegância matemática
		\end{itemize}
		\item \textbf{Contras:}
		\begin{itemize}
			\item Programação quadrática é computacionalmente cara
			\pause
			\item Requer exemplos positivos e negativos
			\pause
			\item É necessário escolher uma função \textit{kernel} apropriada 
		\end{itemize}
	\end{itemize}
	
		
\end{frame}



\section*{Finalização}
\subsection{Perguntas}
\begin{frame}{Perguntas}
	\begin{figure}
		\centering
		\includegraphics[width=7cm,keepaspectratio=true]{img/ask.jpg}
	\end{figure}
\end{frame}

\subsection{Agradecimento}
\begin{frame}{Agradecimento}
	\begin{figure}
		\centering
		\includegraphics[width=7cm,keepaspectratio=true]{img/hand.jpg}
	\end{figure}
\end{frame}

\nocite{*} 

\begin{frame}{Referências}
	\bibliographystyle{unsrtnat}
	\bibliography{apresentacao}
\end{frame}










% ----------------- FIM DO DOCUMENTO -----------------------------------------
\end{document}
